Основная концепция проекта

Предполагается вместо выделенного сервера использовать микросерверную архитектуру, где все клиенты равны по возможностям и имеют доступ к общим данным проекта. Для удобства эти данные могут храниться в виде древовидной структуры (аналогичной структуре файлов и каталогов). Данная структура может состоять из объектов, которые могут иметь дочерние объекты, а так же могут иметь собственные свойства, описывающие параметры сущности, которую они представляют. Например ячейка(ящик на стеллаже) может иметь параметры X,Y, Width, Hieght, а секция (объект — стеллаж) содержать в себе такие ячейки. Объект «лазерный указатель» так же может быть в этой древовидной структуре и иметь такие свойства как например current_task=[section_1:15, section_1:30, section_2:155] — то есть иметь поле «текущая задача» (накладная) по которой указатель должен отработать (провести лазерной указкой последовательно по заданным ячейкам).

Пример описанного с представлением стеллажа и секций:

![Пример описанного с представлением стеллажа и секций:](Doc/1.png)

Древовидная структура хранится в нереляционной БД «редис», и представляет собой просто набор данных, сериализованный по объектам в поля редис ключ-значение. Благодаря использованию редис можно сократить время на разработку собственного хранилища и собственного «велосипеда» в виде хранилища такой древовидной структуры.

Любой клиент при подключении является микросервисом. Подключаясь происходит полная загрузка из редис всех находящихся там объектов, в дальнейшем будет происходить инкрементальное накопление изменений, то есть по событиям. Например изменилось поле объекта — клиент изменивший его отправляет это событие в сеть, оно ловится всеми клиентами и их данные актуализируются, так же актуализация происходит и в «редис».

Клиентами микросервисами предполагается будут: сервис взаимодействия с реальной железкой (общающийся с ней по CLI протоколу конкретного девайса), сервис получения накладных из 1С по REST протоколу, монитор текущего состояния склада стеллажей с отображением луча лазерного указателя, микропрограмма-склад используемая в тех случаях, когда установка предполагает отсутствие 1С или других складских систем, и др.

С помощью такой «микросервисной» архитектуры можно комбинировать конечное ПО для заказчика поставляя только нужные модули. Можно устанавливать модули одного назначения в любом количестве, например если потребуется управлять большим числом железных девайсов и делать это с разных компьютеров в сети, система должна получиться более надежной и расширяемой.